\begin{question}[section=1,subtitle={Weg-Zeit-Diagramm},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
  % \begin{figure}[h]
  %   \centering
  %   \includegraphics[width=0.5\textwidth]{\currfiledir image.png}
  % \end{figure}
  \begin{figure}
  \begin{tikzpicture}
  %\draw[very thin,color=gray] (-0.1,-1.1) grid (3.9,3.9);
      \draw[->] (-0.2,0) -- (5.2,0) node[right] {$t$};
      \draw[->] (0,-0.2) -- (0,3.2) node[above] {$x$};
      \draw[-, line width = 1pt] (0,0) -- (2.14,0.5);
      \draw[-, line width = 1pt] (2.14,0.5) -- (5,3);
     	\draw (2.14,-0.1) -- (2.14,0.1) node[below=4pt] {$\scriptstyle 0,3 s$ };
     	\draw (5,-0.1) -- (5,0.1) node[below=4pt] {$\scriptstyle 0,7 s$ };
     	\draw (-0.1,0.5) -- (0.1,0.5) node[left=4pt] {$\scriptstyle 1 mm$};
     	\draw (-0.1,3) -- (0.1,3) node[left=4pt] {$\scriptstyle 6 mm$};
  \end{tikzpicture}
\end{figure}
  
  Ein Körper bewegt sich entlang der x-Achse nach angegebenen Weg-Zeit-Diagramm.
  Bestimmen Sie
    \begin{compactenum}
      \item[a)] die Momentangeschwindigkeit
      \item[b)] die Momentanbeschleunigung
      \item[c)] die Durchschnittsgeschwindigkeit
    \end{compactenum}
  für das betrachtete Zeitintervall.
  
\end{question}
\begin{solution}
Funktion im Abschnitt 1 bzw. 2:
  \begin{subequations}
    \begin{equation}
    x_1(t) = \dfrac{1\text{mm}}{0,3\text{s}} \cdot t		\qquad \qquad 		x_2(t) = \dfrac{5\text{mm}}{0,4\text{s}} \cdot t
    \end{equation}
    \begin{compactenum}
      \item Die Momentangeschwindigkeiten in den einzelnen Abschnitten betragen
        \begin{equation}
          v_(t) = \dot{x}(t) = \dfrac{\partial}{ \partial t} (x(t))
        \end{equation}
        \begin{equation}
          \boxed{ v_1\of{t} = \SI{1/300}{\metre \per \second}  			 \qquad \qquad			v_2\of{t} = \SI{1/70}{\metre \per \second}}
        \end{equation}
      \item Die Momentanbeschleunigungen in den einzelnen Abschnitten betragen
        \begin{equation}
          a\of{t} = \dot{v\of{t}}  = \ddot{x\of{t}}
        \end{equation}
        \begin{equation}
          \boxed{a_1\of{t} = \SI[per-mode=fraction]{0}{\metre \per \square \second} 			 \qquad \qquad			a_2\of{t} = \SI[per-mode=fraction]{0}{\metre \per \square \second}  }
        \end{equation}
      \item Die Durchschnittsgeschwindigkeit beträgt
        \begin{equation}
          v(t) = \dfrac{x}{t} = \dfrac{\SI{6e-3}{\metre}}{\SI{0.7}{\second}}
        \end{equation}
        \begin{equation}
          \boxed{v(t) = \SI[per-mode=fraction]{3/350}{\metre \per \second}}
        \end{equation}
    \end{compactenum}
  \end{subequations}
\end{solution}
